長矛兵應該要係點嘅樣！！！！！

見唔少玩家玩香城ＯＮＬＩＮＥ都想有戰術，有組織咁玩。
咁小妹就想畀個建議出嚟，講下如果起方陣嘅話，第一排嘅玩家應該點著裝。
都係嗰句，呢個ｐｏｓｔ只不過係小妹玩香城ＯＮＬＩＮＥ同睇書上網整合出嚟嘅一啲建議，
大家可以喺下面一齊討論。
有興趣睇下小妹提出嘅戰術嘅玩家可以㩒下面呢條link
［重開］［整合］香城Online 職業整合與戰術討論

1. 安全，後面嘅人可以捉住前面嘅人嘅皮帶，再後面嘅人又可以捉住前面嘅人嘅皮帶。
一兩個人就好易畀怪捉走，但係三四個人就難了。
2. 減少對個人能力嘅要求，唔使做到葉問咁先至打到怪。
3. 用啱裝備嘅話，防禦能力大大提升，類似協同效應嘅原理。

然後方陣嘅第一排就會係長矛兵。
長矛兵有分兩隻，一種係雙手矛兵，例子有日本戰國嘅足輕同埋長矛武士，又或者馬其頓嘅超長矛兵。

- 雙手矛兵嘅好處係易訓練，啫係難度唔高，只要夠多人，唔係習武之人都可以有效壓迫敵人。
- 而且雙手持矛攻擊力高，對敵方嘅近戰步兵（fong4 bou6）同騎兵（cuk1 lung4）都可以做到壓倒性嘅守勢。
- 但係唔好處係佢哋對遠程火力可以話係零防禦力，面積細嘅矛就算幾密集都無法媲美盾牌嘅防禦力。（馬其頓方陣嚟講，佢哋個盾對比起枝矛實在係太細，攞住咁長嘅矛，根本冇辦法再舉盾抵擋由上而下嘅箭雨）

另一種就係矛盾兵，一手持矛一手持盾。例子有希臘同羅馬嘅Hoplite。

- 矛盾兵嘅盾同矛比例合理，即使要砌長矛陣都唔係難事。

- 遠程火力唔再係致命傷，就算係直射嘅火力（zoeng6 gaau1 daan2）都可以輕易抵擋。
- 因為枝矛唔係長到痴線，單手都可以操縱自如。好似上圖咁嘅陣式就可以令到士兵一方面有足夠防禦力，另一方面可以對鳩衝嘅敵方近戰兵造成傷害。

所以我認為矛盾兵比起雙手矛兵會係一個更加平衡嘅職業，打怪之餘又有足夠保護措施。

講返香城ＯＮＬＩＮＥ，咁喺呢個前提之下，玩家應該點著裝呢？
我就改咗以下呢張圖

最重要嘅兩點就係
1. 矛：買枝cheap 雞行山杖，但係要留意返尖端位嘅形狀，膠的係唔會造到傷害，連趕走啲怪都做唔到㗎。
2. 盾，愈大愈好，因為一嚟擋到棍撃嘅面積大啲，二嚟就係當怪獸開遠技嘅時候，玩家可以蹲低到同個盾一樣嘅高度，將怪獸嘅直接命中率減至零。
裝甲方面，因為㨂呢個職業嘅玩家係最前線，所以玩家自己衡量經濟，靈活度，同性命嘅比重啦。
防具 口罩 圖鑑& 購買連結 保護自已 保護他人

—————————————————
以上以下純屬學術研究交流。
只供遊戲用途，並不誘使或鼓吹任何行動。
若使用本頁資訊導致任何（法律）問題，本頁及相關人士恕不負責。

推

拉

唔好妄想方陣係好易達成
古代方陣講緊係同一班人日日訓練練足幾年先有個默契同紀律
方陣贏既唔係武器而係紀律
而且單手矛冇尖頭攻擊力極低

雙手攞盾咪唔使攻擊

示意圖

我知
但係而家一大班人得前面個撮有攻擊到
諗緊呢個會唔會有效啲吖嘛

拉雜成軍示意圖

如果全長矛會唔會有危險
如果前面嘅玩家畀怪捉走，後面嘅玩家就冇手捉返佢返嚟啦喎

我心目中就係 Hoplite + Legionary 咁
巴打點睇

斯巴達300

大家一齊report 抹黑手足

唔同嘅係我哋要著衫

一早話要造盾，成班冷氣軍師be water走晒啲盾陣，依家咪又要組返。

陳雲好勁呀

比起Jäger 我哋更需要Infantry
（唔係話Jäger 冇用）

搞咁多嘢唔多實際
教你哋兩招，實實際際，喺電光火石間用到嘅
先嚟龍舟掛鼓，再女上男下。
好簡單，飛樸埋去，掛佢鼓，類似飛抱埋去，應該九成九會一齊瞓落地，女上男下咁坐住佢，其他人就可以執死雞，醒佢幾嘢。

留名跟進 黑警死全家

側邊入雙手全力推
外國好多示範
自己搵片啦

當年國師走得太前

Push

Total War 就算雜牌軍都有方陣

講呢啲有咩幫助呢？

用Y形果D防暴叉

等緊睇呢個

be water嘅定義唔夠清晰，個個嘅理解都唔同

撲果時要捉膝頭後邊